殲20發佈新設備照片 美軍：這科技我們30年前已淘汰不用了

近日，中國空軍航空兵部隊裝備的殲20雙發重型隱身戰鬥機降落時釋放減速傘的照片首次公開。有外國媒體分析，中國殲20減速傘是落後裝備，美軍F22已經淘汰此類產品。

減速傘曾經是之前很多戰鬥機、轟炸機、攻擊機等軍用飛機的標準配置。採用減速傘的好處在於可以擔負一部分甚至全部的軍用飛機著陸減速效能。但是減速傘也會帶來一定的不足和缺陷。例如，軍用飛機在設計時要考慮為減速傘艙設置一個合適的位置，而且會加重機身的負擔，使用時亦有被發動機尾噴管的尾焰燒毀的風險。

此外，斷開後的減速傘一般會留在跑道上，必須有地勤人員進行回收，此時也不能有第二架飛機降落。當軍用飛機準備再次出動時，也要在減速傘艙內裝上另一具疊好的減速傘。美國空軍現役F-22A「猛禽」第五代雙發重型隱身戰鬥機和F-35A「閃電」Ⅱ單發隱身戰鬥機都已經不再裝備減速傘了。

垃圾科技拎來J

美國空軍用緊繩索

呢D唔係鬼佬D直線賽車先用架咩

算吧啦 中國d機搞咁多野做乜
真係打起上黎打完都唔洗降落

垃圾支那傘。

支那又可以打飛機話自己整左d美國佬整唔到嘅野啦

摺咗咁多年被終於大派用場

飛得起先諗降落啦

其實真係唔敢想像中國軍事科技同concept 實際落後美國幾多

j20打唔打得贏F16?

F14呢

用飛機打飛機

Modernized? 又係J Super Tomcat 21嘅時間
不如問埋XF-108

俄機都有，係短跑道降落用，有可能同煞車器唔夠制動力有關。

其實都舊啦 前排有新聞 新嘅福特級用緊電磁攔截 三十年前就唔用睇嚟無吹大

其實唔係好明當初美帝點解會比中國發展核
係咪因為果陣係蘇聯時代阻唔到
利申 無讀歷史

14真係型撚到癡線

J-20係 forward deployed air defense fighter?

係
所以侵侵咁積極處理金仔就係咁解
極權國家持有核武, 一個都厭多 (其實其他國家都唔可以有, 不過同盟國可以靠軟實力唔比佢地有）

果D機係萬一空氣煞車失靈時，仲可以用攔索強制停低。
空軍戰機唔能夠於航艦上降落。

嗱, USAF自己都未有錢升晒上 F-16C/D Block 50/52(+) (F-16CJ/DJ SEAD就需要嘅), F-16E/F畀人用, F-16V更加唔知住
重有輸咗俾F-15E嘅F-16XL

美國主要用brake 皮當傘用，成本貴但方便好多

佢話自己勁過F15

你攪錯咗，當年你蘇聯想阻止中國研制核武。

佢吹話同F35有得打架。

唔係用4段纜索攔截煞停咩？
仲有落到甲板就要推盡畀油，保持速度同升力，防止勾唔到其中一條而衝落海⋯

美國擁有嘅核武數量係你支那幾多部呀
鬥毀滅世界？
人唔笑狗都吠啦

最重要同盟國根本唔想要，好似南非以前都有不過放棄咗。核武嘅維護成本根本過高。

UP乜鳩,反共都反得高質D呀大佬

空軍真係有用？

巴打，嗰D係海軍航空兵。

唔用減速傘可能會散

條友係五毛咪用返佢地嘅思維囉

基本上，每個戰地機場都有，架架空軍戰機都有尾勾，但係緊急先有

匪國有呢種技術

好似係買日本鋼纜

穿梭機咩屌

有閪咩，連原子筆粒走珠都造唔出
點會造到阻攔索

南非唔係唔想要，係曼德拉條友放棄，令南非失去作為大國係國際談判的籌碼

習大閱軍果日我記得CCTVB新聞搵D"專家"分析殲20係咩世界首先既戰機, 我聽到呆撚左

屌，眼殘，冇揀咗有字

支那人都落唔到人才 有料既去曬美國啦

好似得日本有

都有f35升級f16無什麼作用？f16升級包係外貿賺錢用，例如台灣。

垃圾5毛狗又拉開話題

損耗太大又貴
其實都係得美軍戰機淘汰減速傘
我覺得減速傘好實用又平
又唔會增加機身負重又唔貴

你講得岩 係用攔阻索截停
至於再上面果位巴打講煞停
係無可能係航母升降上出現

走啦五毛
快啲去幫你支那主人摺被啦
摺咗咁多年終於有用喇
唔會增加負重都講得出

一千粒核彈同一百粒核彈，炸落地球有咩分別？

再者毀滅地球，美國都唔會搏。

唔係架架戰機都有尾勾嫁
陸地有足夠長跑道比你降落做咩仲要攔阻索加尾勾
最多都係減速板加剎車系統減速

買瑞士技術 日本點會賣比佢

話無既應該係智障

On9
從來核武係講射程，得粒彈係無用
北泡夠有核武，但唔識射，最多威脅下南泡/支那
支那好少少，不過無能力射去美國本土

一個減速傘會增加到機身幾多重量？
事實就係美軍剎車系統成本太貴
美軍出口版既f16都係用番減速傘
不竟唔係個個國家似美軍大把錢
唔信有link比你睇

入面都分析哂用剎車同減速傘優劣 成本問題

就算有足夠跑道都可能會出現brake/steer failure
重未計會出現短跑道
呢個時候都要用arresting gear
韓戰嗰陣美帝已經用緊land based arresting gear
返去摺被啦小童群益會會員

穿梭機太空落黎之後就滑翔機咁落。

但你要Reload 彈葯再出擊就唔係咁計。

當中國都可以發射衛星上
3萬6千公里既軌道
點解仲有人話中國無能力
核投送去距離萬幾公里既美國呢？
反中唔緊要都要有少少腦

南非係喺1989年放棄發展核武
嗰時曼德拉仲坐緊

呢樣你岩既 不竟美國都係計過哂得失先會用
佢有錢 又符合佢作戰要求
減速傘都係岩中俄呢d無美國咁有錢既國家玩

content farm as source
*12

當年穿梭機都係有減速傘

係啊，蠢唔緊要，都要有少少腦

你認為激光快定彈道導彈快？

你講左咁多 都無關我提出唔係架架機都有尾勾加攔阻索既point wo

係造工問題
用索受力大好多
強國水平應該係幾乎做唔到
用錢搭夠又唔合成本效益

用磁力整停就要睇碗子硬件壽命問題
美日都窄窄地要燒銀紙
強國收皮啦

其實美歐系戰機好多都用減速傘
冇話好同唔好 實用同唔實用姐

你搵架冇勾嘅jet fighter出嚟

我覆緊樓上認為中共無能力核投送去美國
另外你同我講激光定導彈快呢個問題
無關我覆上面無腦果條友事
呢到另外覆你激光快

問題係你有核彈頭都要投到人地本土先有用，支那洲際飛彈同潛艇有本事將核彈投放到美帝本土咩
炸唔到人既核彈有撚用咩

一條跑道幾個月先得一架穿梭機降落 vs 一個鐘內幾十架戰機轟炸機降落

5毛呃自己的技兩

美國無怕過你d東風

咁同美軍比唔太公平既
始終世界第一 唔洗懷疑

應該搵印度 日本果D國家比
咁樣先公平

同空、海自比

5毛明明話,佢地勁過美國

任何地方都需要一個假想敵

點呀你地?

減速傘係空軍戰機用嘅, 攔截索係海軍航空兵用嘅, 兩隻唔會撈亂. 海軍戰機因為要用攔截索嚟降落, 所以機身係有強化, 如果空軍戰機用依種方法降落, 拉多幾次部機可以唔使要架喇.

咁講講下空軍戰機減速傘, 走去講海軍航空兵嘅攔截索, 係做乜鳩呢?

真係冇land-based arresting gear?

Top gun 個陣都唔撚用啦

老美有激光防禦導彈系統

連登仔識條鐵咩，支那戰機打扙時根本冇降落須要，係打j時先至要回收番部機

不嬲都遲2-30年 無咩好笑

收皮啦煩鳩

話阻就阻？
Iran, north korea 都有核，不過技術不足射唔到出來。

tailhook 平時仲有hold down 、運輸作用，外銷F16就算用傘都會加上去，唔静係用去降落用

隱形戰機出黎做show?

支那武器打國民咋，打撚得到先進國家咩

歷史上既支那剩係吞王小國

實有架, 但係咪標準裝備, 係咪成日用, 度度有得用, 戰時又會用先?

海軍航空兵有carrier barricade添, 你唔會拎嚟同平時用嘅技術比較架嘛, 係咪?

本來就係
不過支國年中n個官爆情報俾美國加埋衛星科技監控
支國張牌俾人睇穿哂啦

射一個你收皮，射晒地球收皮。
部你老母。

你知唔知金仔都有好多支。核武技術唔係好高。再爆全地球一獲熟

仲用緊咁舊嘅設備叫美軍點R國防預算

因為有欄索做備份\短距降落，空軍先放心轉去用brake 皮唔用傘，欄索唔只係海軍用

對唔住大佬，原來emergency/ temporary/ short runway use都唔講得

要分開標準同緊急用，tailhook+ arrest gear 都係標準USAF 配備，戰機加+機場(包括民用加軍用)都有，但唔係日常用
假設共軍依一刻要轉用brake ，佢一係用傘作備份，但增加死重，一係投資落美軍依類備份系統

北歐堆f35會有減速傘
你地小心揸車

無知一問 美軍啲戰機唔係用緊垂直升降架咩？
因為幾年前youtube好似睇過美軍戰機垂直升降

垃圾f35

呢個技術唔係淨係for航母架咩

人哋咩天氣同戰略?

好想知金仔用緊咩

打撈船

笑撚死啦,有核彈既點只中俄美,
剩係印度d核彈都夠收中國皮,
仲有如果支那咁有信心可以射
美國,咁美國係韓國起剎德防禦
系統就唔駛哭

訓練先係咁

實戰全部比人打爆跌落海

美軍測試數據 報細數
共軍測試數據 報大數
唔知乜撚野20都走出黎㭍
逼人笑你姐

我都係即刻諗到佢

大佬

跟本冇唸過降落

打WW3時就露底

中國核武點勁都唔會射去美國

美國係中國夢既終點

中國高官將家屬同財產安置晒係美國

中國核彈寧願係本土自爆都唔會射去夢想之地

Sorry玩核都係你地支那狗死先
人地激光防衛
根本避品到
唔夠人比就講核武
咪撚咁肉酸啦支那狗

美軍講過，霧霾擋到太空激光
不過佢洲際導彈一出左雲層，一定激落到

中國是做比支那人自己看嫁

你是但搵個支那人問下啦，有邊個會唔贊支那國？支那井底蛙

早幾日閱兵cctvb訪問左個香港軍事專家，話j20同f35有得打 某方面仲優勝過f35

仲要話座二望冠

引擎都未做得到 勁過f35

想抄俄佬引擎，比俄佬㶥死左

機師先係重點
有冇睇高達啦

反擊啦!反擊啦!

【霹靂火軍事第349期】而中國戰鬥機在歷史上也基本是繼承了蘇聯武器標準的衣缽，因此採用減速傘也可以被認為是一種對傳統習慣的繼承，是一種行為上的慣性。雖然說殲-20在裝上2個減速傘後，空重會增加40公斤，但這一增重比起短距降落的優勢而言，其劣勢幾乎可以忽略不計。

在實戰中，戰機通常要進行轉場部署，也就是說可能被部署到跑道條件不好，甚至僅僅是臨時鋪設的簡易跑道上，這類跑道不但表面不太平整，而且跑道的長度也不比不上正規軍用跑道，可能只有幾百米。因此，前線戰鬥機必須能夠適應在較短跑道上進行起降，裝上減速傘後，戰機就能輕鬆在長度僅有幾百米的簡易跑道上降落，這種前沿部署往往對於急需空中支援的前線部隊而言是非常重要的勝利因素。

其實大陸d核武會唔會比自己友貪哂
射唔出呢

美帝戰機先落後囉

有得降落先算啦

諗住俾錢買su-35 點知引擎都冇得抄

引擎都未做到，學人研發戰機

自已得果兩百零粒就想學人玩陷家產，不知天高地厚。

咁叫反擊?

上面三架land only都有arrestor gear

以為陸基戰機無 arresting gear tim

以佢啲鋼水

美佬嘅land-based hydrolic arresting gear system有expedition版
裝同拆都係各用幾個鐘
重有overrun gear、engineered-material arrestor system呢啲用嚟做back up

留名睇五毛點兜

上面已經有幾隻兜緊
又係啲咩 支那有核蛋 大不了咸球剷 嗰啲